Título: Matrices de Representación, Ideales de Fitting y puntos múltiples de superficies racionales.

Resumen:
En las aplicaciones al modelado de superficies asistido por computadora, es frecuente representar superficies y curvas mediante parametrizaciones racionales. Es además útil, principalmente en las aplicaciones, tener una representación implícita, proceso conocido como implicitization. Representaciones implícitas de superficies parametrizadas pueden obtenerse en forma de ecuaciones o en forma matricial.
Esta tesis de licenciatura consiste en una revisión de los trabajos realizados durante la última década por Jouanolou, Busé, Chardin y Botbol en el área de implicitación de (hiper)superficies del espacio proyecto tridimensional, parametrizadas por mapas racionales. Explicamos detalladamente la construcción y las propiedades de las Matrices de Representación y de los  Ideales de Fitting asociados. Luego utilizamos estas herramientas para encontrar la ecuación implícita, hallar el locus de la superficie cuya preimagen vía la parametrización consiste en k o más puntos y estudiar la estructura geométrica de las fibras. Al final presentamos ejemplos concretos en los que analizamos la aplicación de las herramientas desarrolladas a otras áreas de la matemática, así como las aplicaciones industriales que de éstas se desprenden.

